喺香港係咪好難整到一個有公信力嘅排行榜？

一個成熟嘅音樂市場當然少不了一個具公信力嘅排行榜。例如美國嘅Billoard，韓國嘅melon 等等。呢啲排行榜以銷量（包括physical sales, digital download 同online streaming ）為主要依據，所以可以準確衡量一首歌嘅熱門程度，比較有公信力。

但係香港一直以嚟都係派台榜，而且背後亦有各自嘅商業考慮。如果香港都有好似外國嗰啲榜其實對本地音樂發展都係好事。不過本地市場咁細，都好難會有獨立第三方真係會咁樣搞。

香港樂壇都係垃圾 排乜鳩

香港冇樂壇 完

巴打心水清

melon 咪即係kkbox

新一批冇個係音樂學院畢業

林家謙好dd不過音功又係屎到仆街

成班樂理都唔識唱兩嘴就自稱歌手

仲排咩鬼

算吧啦
一個MV一個月內有50萬個view已經一大成就